【行動Post請置頂】醫民同行， 拒絕淪陷！ 今次希望公眾一齊參與支持我哋， 10月26號遮打見！

是咁的， 醫護撚又黎搞集會， 上次8月2號搞完一次， 運動局勢既發展愈黎愈嚴峻 今次我地既集會， 希望公眾都能夠參與， 真正做到醫民同行， 對抗暴政， 對抗警暴，對抗無論係醫院內病人或者醫護所面對既白色恐怖及打壓。10月26日，希望喺遮打花園見到手足你

集會詳情

日期： 26/10/2019

時間： 18:00-20:00， 之後會有自由發言時間

地點: 遮打花園 (不反對通知書申請中)

集會主題

1. 拒絕醫護專職業內白色恐怖及政治打壓
2. 捍衛醫護專業及病人權益, 拒絕警方在醫院內之濫權違規行為
3. 譴責警方阻礙救援人員之救援行動及對救援人員之暴力行為
4. 與市民同行, 拒絕惡法, 五大訴求決一不可

最後

光復香港，時代革命
五大訴求，決一不可

致香港人書：

我們是一群熱愛香港的醫療專職人士，來自不同工作崗位、年資、職級。本著不論病人的 種族、國籍、性別、年齡、背景、宗教與政治立場，在各崗位上為香港人提供最適當的治療方案。而言自月日反送中行動至今已起過四個多月，香港政府對市民的訴求不但充耳不聞。更用上殖民地時代留下的惡法－緊急法，定立反蒙面法，令社會撕裂到萬劫不復的境地。更令人哀痛欲絕的是警方對市民所使用的不對等暴力不但沒有因過去所作所為有所收斂，更只見是每每是要致市民於死地。作為於第一線守護市民生命的醫者，所謂上醫醫國，我們責無旁貸，必須挺身而出拯救我們危在旦夕的香港。

自反送中行動起我們醫療專職人士已多次發起醫院內的 人鏈及靜坐集會，抗議警隊濫權，重申醫護與市民同行，為病人權益發聲。唯醫院高層不但未有正視警隊視《醫院管理局附例》為無物、公然挑戰醫療專業及踐踏病人權益。更散播白色恐怖不但向籌辦者及參與者施壓，阻曉集會的舉行。此外早前醫院管理局質素及安全總監鍾健禮醫生更向公立醫院以內部電郵向全體員工發「處理被警方拘留病人」小錦囊，當中指出「醫護人員若未得警察同意下致電家人，有可能要負上刑事責任」意圖製造白色恐怖令前線同事在臨床工作上可能收到不必要的干預及影響病人安全及私隱。雖然小錦囊已由醫院管理局收回，但觸目驚心的內容已引起業界內的寒蟬效應。

更令人震驚及痛心的是國家機器的白色惡佈已申向我們醫護界，一名醫生於十月十三日下班途經一商場被濫捕後，即使醫院管理局只向該醫生轉達關心及慰問並會提供適切可行的協助及支援，兩大官媒新華社及人民日報竟接連發表評論文章，新華社內容指出「對於那些拒絕、阻礙警察執法的醫院，對於那些違背救死扶傷天職、參加違法暴力活動的醫護人員，絕不能『和稀泥』、軟處理。」而人民日報批評醫管局在回應中，對違法暴力活動沒有任何批評和譴責，在沒有調查結果的情況下，就直接把員工認定為「受害者」。在事件中醫院管理局只是作為一個負責任的僱主發表一份持平的聲明，但官媒的高調反應正正反映出把醫院環境政治化的推手正是官媒本身。唯面對白色恐怖威脅下，我們繼續毋忘初衷，堅守崗位，克盡己任執行本份。

警方濫權濫捕及對於《醫院管理局附例》視若無睹為的行為，己去到令人髮指的地步，早前一名 孕婦被捕後竟派駐男警於產房內看守，本已十分影響醫務及臨床運作，更怒不可遏的是警方曾在社交平台上澄清未有闖入産房看守，強調男警一直在病房外家屬等候區等候，期間並無進入該房間。更在帖文中標籤「事件中警務人員從未進入過產房」但當有助產士在網上指出有男警曾於被捕孕婦接受檢查時入內核對資料，其後院方亦證實助產士的說法事。警方竟把社交平台上「事件中警務人員從未進入過產房」的標籤從帖文中刪去。足證警方是有計劃對大眾散播不實的消息。作為一隊屬於香港市民的專業紀律部隊，每每受批評時只自圓其說、砌詞狡辨、含糊其詞、諉過他人的做法絕不能為人接受。

另月日元朗有便衣警開實彈擊中，擊中一名歲男童，傷者先被送往博愛醫院，其後轉送屯門醫院治理。警方竟部署大批全副武裝荷槍實彈的防暴警察於醫院內守候，期間更阻撓病人及職員通過。醫院本應是給病人休養的地方，大批荷槍實彈的防暴警察於院內出現不但破壞院內安全、穩定和寧靜的環境，更令醫護感憂慮影響醫院運作和病人服務。況且一名已被槍傷的男童是否有合理的潛在威脅需要警方動用全副武裝的防暴警察駐守於醫院內？警方種種所作所為不得不令人感到是震懾效用多於實際所需。更令不少市民於受傷後畏懼求醫，得不到合適合時的治療。

面對種種警方的濫權濫捕，我們每一位仍然會抱住專業態度，盡心盡力醫治所有傷者，堅守醫護專業，捍衛病人權益。我們嚴正抗議警方肆意進入醫院範圍，令病人以及醫護人員感到人身安全受威脅。
我們不論每一位都不論傷者背景、政治立場，保持專業態度、救傷扶危。但四個多月的反送中行動中警方阻礙救護人員的情況每下愈況，於示威現場上濫捕、傷害及阻擋義務救援人員救援市民更是屢見不鮮，包括義務救援人員，被控以暴動罪。但令人更氣憤填膺的是一名警員月日於荃灣以實彈行刑式射中一名歲男生左胸後，除制服一名上前協助的市民外，更未有即時上前為傷者施救做法極不人道，泯滅人性。而警方及後的回應更指出子彈射向傷者「左邊膊頭附近」企圖淡化傷者傷勢說法令人側目。

我等現強烈譴責警方濫權、濫暴、罔顧法紀、阻礙義務救援人員於示威現場為任何人士進行人道急救服務的行為
醫民同行，拒絕惡法、五大訴求 ，缺一不可，如英國首相溫斯頓·丘吉爾所言「我能盡心奉獻的別無他物，只有熱血、辛勞、眼淚和汗水。」我們醫療專職人士將永遠站在雞蛋這一方。與民同行。

一群熱愛香港的醫護專職人員上

支持醫護，即推

[極度緊急]急急急，英國領事館外面急要人！！！

醫民同行，反對白色恐怖，到時見啦大家

推

推行動post! 快！

醫護同行
推！

不推不是人

醫護救人 為何不能!

Push.

Push

tui

10月26見！

幫手推下啦!!

push

輕鬆10連

撐醫護 推

醫護同行 推！

衷心感激各位良心醫護
香港人加油

感謝醫護人員 推

支持醫護界

醫護

支持各位醫護人員

光 復 香 港 時 代 革 命

推1/10

推2

推3

推5

香 港 人 反 抗

你地真係企得好前 多謝你地
同埋非醫護去唔去得？

講明醫民同行， 我地都需要你既支持， 當然歡迎

tui...

醫民同行

推 辛苦醫護

C

最新 主線 日程表 (未能收納全部，請見諒。)

詳情參閱：

[行動POST] 緊急，各位大佬入來

F

光復香港時代革命

Pls help to push

呢個會去

香港人反抗

曾俾LCMHK嘅大陸婆醫生搞衰過
香港人一定要保住醫療界
否則第時要俾「紅包」不突止
仲會醫死你

Pish

推呀

推爆佢
到時見！

感謝良心醫護人員
1026見

願榮光歸香港

無畏白色恐怖

醫護救人，為何不能

清算一定會到醫護界， 大家一定要企出黎

醫護好重要，要支持

Pushhhhhh

醫護係keep 住有活動

大家俾多d 支持佢地

幫推

唔係醫護都可以參加架

幫手推

推推推推推推推推推推推推推推

已獲不反對通知書

721 831 101

go ar

歡迎大家參加
已有不反

G持

一定到

聽晚6點，全港塞爆遮打！
星期日3點，全港梳士巴利花園！
辛苦大家啦

Tui

pish